召喚Chem 巴絲

2014 年PP 佢有一條就問
Explain,from molecular level,why bottles made from PET would generally be harder than bottles made from PE?

Marking scheme:
The polar PET molecules are held together by much stronger polar-polar interactions.
The non-polar PE(HDPE) molecules are held by van der Waal’s forces.

但係PET明明個backbone 有beneze ring, 所以我答咗佢因為有aromatic stacking interaction,therefore it’s much stronger in hardness .

因為我自己自修，學校個阿sir又唔熟呢課
所以希望有人可以解答到我

自推

推

DSE都唔教electron orbit 點會用pi stacking解呢? 你未必錯, 但DSE既玩法係用最on9既interaction 去解

molecular interaction 係DSE 只會有:
H-bond
vdw force (dipole - dipole; dipole - induced dipole; instantaneous dipole - induced dipole 三隻)
ionic bond
Macromolecule (Cross link)

係咪假膠緊
pi stacking好似係yr4 supramolecule先會教

因為佢本書有講過aromatic stacking interaction
有一年佢問nylon vs kevlar 係咁答 所以以為可以咁答法

唔係 佢本material chem書有講

core有core答法
elective有elective答法喇你背左咩part要答d咩就ok

好似係因為DSE係想你答 polar molecule 同 non-polar molecule之間嘅diff. 雖然你咁答冇問題 ( is one of the contributing factors)但要加返the strength of dipole-dipole interactions are stronger then the van der Waal’s one. (PS. 好似 pi stacking 係out c 野)

所以就係唔肯定咁答啱唔啱，因為佢elective 有教過，但marking又唔寫。 唉 到時教個陣寫埋polar算

Thankssss

Btw should be dispersion force instead of van der Waal’s
force 因為其實 dipole-dipole 都係van 入面一種(上面好似有ching 提及到)

唔該曬你地呀